不分化鋼領、反諷的負面影響、工會與「和你影」- 和解與雜談

我係一個普通嘅香港人、連登仔
我願意相信手足, 唔希望大家屈毛
我希望呢個 post 可以完結有關「和你影」嘅爭論, 所有連登手足可以大和解

表明立場後我先講上述三個討論點
我係不反對甚至支持和你影嘅
最底層原因首先係「不分化不割席不魁灰」
但我因為工會成立, 而同意「和你影」係有一定用途
我同時認為大家同我一樣缺乏對工運嘅底層認識, 從而將工會籌組同和你影合併討論

首先講咗不分化鋼領

我願意相信五毛最多只係推波助瀾
同時相信最主要有關辯論和你影嘅連登巴絲都係緊張活動嘅手足
但好不幸地隨著討論氣氛升溫, 「屈毛」、透過反諷去鼓勵苦行嘅雙方
都同不分化不割席不魁灰、反捉鬼嘅鋼領係背道而馳
因為討論一個副活動而傷和氣, 十分不值得

希望反對和你影嘅巴絲唔好因此而直指Peter 巴、玉蝴蝶巴、月野巴等係毛

跟住就係希望支持和你影嘅手足停止用反諷方法去獲得支持

進行反諷, 對我呢種比較直必腸嘅手足好痛心
我同意淺黃唔食美心集團、唔食吉野家等係近乎入門級黃
但如果一碌尻打一船人, 直接鬧反對和你影嘅手足係支持食美心咁, 絕對會激化雙方矛盾
激化咗雙方矛盾, 會令不分化不割席不魁灰嘅鋼領容易破滅

透過反諷去鼓勵和你影、抗議人食美心吉野家, 唔係一個好表達手法

情況就有啲似熱血公民 (為打少一兩字下稱熱狗, 望勿見怪)
熱狗對泛民嘅不滿, 同其他獨派、本土派嘅手足係異曲同工嘅
但熱狗嘅表達手法, 係激化矛盾嘅鬧、反諷
藉此, 老泛民嘅媒體就唔同意, 順著呢個 flow 制造內部反共手足嘅矛盾
如果大家可以用較溫和嘅手法拉老泛民接受自己有錯誤、香港要勇武起來, 接受程度明顯大得多 (雖然客觀現實嚟講唔撞板佢哋唔會改, 例612先接受勇武)

就算有泛民打手、有左膠, 一嘢就用眼鏡而非使用理性討論, 難免係激化矛盾嘅原因

推

push
唔好俾兩邊極端引領風向

求下你唔好反諷
你 post 嘅和你影 post 我都有推

最後係工會與「和你影」嘅關係
呢個係我支持和你影嘅原因

工會成立, 原因係咩呢, 小弟才疏學淺, 只諗到以下呢啲:
1. 保護工會成員嘅權益
2. 在罷工時能給予罷工成員保障
2.1 在罷工時排儕沒有罷工嘅成員/員工

排儕係工運、民運一個不可或缺嘅部份
當一個「理念相同嘅團體」中有支持對手嘅成員, 呢個成員值得被批鬥
因為嗰位「背叛者」對「理念相同嘅團體」有害

排儕一個唔屬於「理念相同嘅團體」嘅人
呢個唔係叫排儕, 要配合埋起底, 先有攻擊作用
而家和你影, 而無起底, 作用有限
反和你影嘅手足應該要理解和你影在現階段嘅原因、作用、影響
反和你影嘅手足只係集中喺宏觀上嘅影響, 而缺乏細節上對被影人嘅影響, 呢點係值得大家留意

和你影要影響個別中立民意, 唔係「懷柔」就係「高壓」
和你影呢個手段當然係黃絲中和理非得嚟, 較為高壓嘅手段
輸部份中立支持係既定事實, 但同時有震懾作用唔好食美心吉野家都係事實, 而支唔支持嘅原因, 唔應該用人文方向去判定, 而係用效率去判定
我係認為「震懾作用、減少美心吉野家收入」嘅正面作用 > 「失民意」嘅負面作用, 所以我支持
而我希望反對和你影嘅手足, 要認同你嘅「失民意」嘅負面作用 > 「減少美心吉野家收入」嘅正面作用

當大家缺乏系統性思考, 純靠印象去選定立場、介定事情, 同無 fc 無分別

推！！！！！！
P牌仔之大力推！

最後, 作為總結, 我希望各個和你影支持/反對者, 可以做到以下要點

支持和你影手足
1. 繼續做, 多人覺得啱自然有人推上熱門
2. 停止「食藍店無問題」嘅反諷
3. 停止鬧反和你影手足唔夠苦行, 強調苦行係日本民運失敗嘅主要原因

反對和你影
1. 不分化, 可以拉但唔好屌手足
2. 不割席不魁灰, 唔好因為支持和你影手足、較激進嘅手法而屈毛

應承我, 唔好分化
我哋損失太多死去、坐監嘅手足, 已經無分化嘅本錢
接落嚟, 我乞求大家能夠推我上熱門

十推之一

十推之二
十推埋都無人理, 就由得佢喇唉

Push

感謝大家, 十推之三

現實捉鬼，網上捉毛，完啦好嘛？唔係內部互屌嘅話根本唔會搞到咁樣，只會係金鐘連登仔level笑一日就完
支持影相嘅咪去影
唔支持嘅就去做白臉，努力啲用溫和態度勸多啲人罷食藍店

不分化唔係得個講字
冇大台下你唔會控制到其他人做唔做啲咩
拗咗咁耐，係有道理嘅大多數人唔支持就自然會沉底
一味起勢開post屌只係助燃緊件事

十推之四

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

樓主係分化撚
cctai軍師講咗peter攞料同月野兔兔係熱狗
樓主想幫佢哋洗底
落樓下買返個m記先

開始了
每次cc台班網絡糾察隊發完癲
一定會有人幫佢洗底
顯得啲屌返cc台嘅人 = 「五毛批鬥」
繼續屌就係「分化撚」

簡單啲嚟講
樓主就係幫住cc台嘅左膠

做左膠總比你呢種負面語言好
事實上我兩邊都有屌

但我同你唔同，就係我建議作結，而你以屌作結
停止謾罵氣氛ok?

咁撚中性嘅語言你話我分化
我時事台屈毛屈熱狗嘅 post 無追過 (我有一層係屌熱狗，唔知你睇唔睇到)，係見個標題追住嚟咬，感覺怪異

我只係覺得和你影有可取嘅原因先講出嚟，表達意見啫，我勢孤力弱邊有網軍推？
而大部分偏向反對嘅理由件事太泛民嘅道德感召，我極反感

最後M記不了，我樓下有黃茶記

你呢兩日係咪冇上過連登
cctai軍師話影大頭就係分化反對就係五毛

半夜果然有人唔睇足內文咬我

固然疑似熱狗表達方法好撚大問題
但係用一個熱門位批鬥熱狗又真係好事咩？

我做醜人，和解ok??

十推之五